
                      La única particularidad, el único misterio, la única singularidad que puedo vincular a esta mediocre película es la inexplicable sobre valoración que algunos medios serios le han otorgado. No termino de entender entre tantas películas mediocres de horror de guión flojo y mal ejecutadas por qué esta en especial merece una evaluación tan elevada en sitios como Rotten Tomatoes. 

Para empezar es excesivamente larga y larga al estilo del cine intelectualoide europeo (aunque es Australiana) con infinidad de escenas no vinculadas a la trama que no aportan ni tensión, ni clima, ni atmósfera. Excesivas escenas de la vida cotidiana: que el desayuno, que un diálogo sobre un juguete, que una charla de amigas sobre la vida. Por momentos parece casi un reallity show en el cual todo se filma y se publica sin editar nada.  Este error es perdonable si aporta al argumento o si al menos aporta a la atmósfera general que es fundamental en una buena película de horror.  Pero este no es el caso: el guión podría ser resumido en un minuto y la historia es una mezcla de ideas robadas a otras películas. Digamos que es una mezcla entre "Hide and Seek" (excelente thriller protagonizado por Robert de Niro) , The Ring y Actividad Paranormal. Una mezcla sin sentido que comienza como un drama rancio familiar, deriva en un thriller no sobrenatural y culmina en unos eventos que no explica pero que tampoco asustan ni tensan para colmo con efectos especiales dignos del cine mas cutre de los 80. 

Lo mas que podría decir de la película es que tiene una buena fotografía, unas buenas actuaciones (en especial del niño) y unos efectos de sonido bastante interesantes. Por lo demás es un aburrimiento de dos horas que bien pudo haberse hecho en formato corto de 10 minutos. Hay muchas historias en cualquiera de las entregas de "The ABC´s of Death" que tienen mejores ideas que este bodrio y son rematados en minutos.  Ahora viene mi análisis con spoiler incluido y no me llevará mucho ya que no hay mucho que analizar.

